《大公報》轟朱凱廸港獨份子 促港府重啟確認區選資格程序

去年參選鄉郊代表選舉被 DQ（撤銷資格）的立法會議員朱凱廸，昨日獲選舉主任確認 11月24日區議會選舉的候選人提名。朱凱廸入閘惹來親共陣營不滿，《大公報》今日社評稱，「光復香港，時代革命」與「自決」主張並無二致，都是徹頭徹尾的「港獨」，更指已有「港獨」嫌疑者獲得入閘參選的資格，促請特區政府必須重啟確認程序，及將「港獨」分子攔在參選大門外，稱決不能容忍「漏網之獨」染指莊嚴的區議會。

《大公報》又以「朱凱廸『入閘』 選舉主任把關不力」為題報道，指朱凱廸在近月社會事件中十分活躍，曾公開叫囂「光復香港、時代革命」，指該口號涉及「香港獨立運動」，是嚴重挑戰「一國兩制」的原則底線。

報道引述選舉事務委員會早前的說法，重申該口號與基本法第一條「有根本性的牴觸」，亦重提元朗區議會選舉主任袁嘉諾在去年參加鄉郊代表選舉時，指出朱凱廸以行使所謂「和平主張『港獨』的權利」為名，隱晦地確認了其支持「獨立是香港人的一個選項」，故裁定朱凱迪提名無效。

報道亦引述港區全國人大代表吳亮星的回應，批評展露「港獨」苗頭的「可疑人士」蒙混過關，對香港的政治生態乃至全社會的整體安全都會帶來威脅，希望選舉事務委員會能夠真正做到「有擔當」，把口中的「嚴格把關」落實在行動上。

《大公報》社評指，「光復香港，時代革命」隱藏着「港獨」的密碼早已是公開秘密，表示該口號率先由「本民前」的前發言人梁天琦喊出，更曾揚言「香港獨立是一條出路」，形容梁天琦成為「港獨」分子的精神領袖。

社評亦以黃之鋒作例子，稱他以「泛民徵召」的名義參選，但不放棄「自決」立場，形容他暴露「港獨」的狐狸尾巴，又指他與「港獨」分子的深深烙印永遠「水洗唔清」。

報名參與區議會選舉的黃之鋒，至今仍未獲確認候選資格。

被港獨

港共政府竟然逆西環意？

其實我覺得中國國歌第一句都隱藏住港獨嘅密碼
使唔使ban左佢？

環遊世界都港獨?

次次打機同五毛嘈，我就大唱國歌前面嘅起來

好睇

做野啦

咁驚

張相簡得好岩

講咁多做乜？咁就快撚d DQ人啦！仲有Gphone一齊DQ，唔做正契弟！

應該係第2句
不願做人們的奴隸

選舉主任:美帝睇撚住晒,你D啦屌你老母

最落力宣揚「港獨」嘅咪就係《大公報》同《環球時報》

咁幾時執柒咗佢？

好似調轉左？？

現實係咁吖

係咪都屈港獨先

尋晚 你老婆陪我瞓教

支那國歌頭兩句有咩問題？

將大粒癦單嘢發大嚟搞，拖機管局、民航處、航空公司落水

正解

大公報收嗲啦